%@Dif:3
On considère le programme de calcul suivant :
\begin{itemize}
\item Choisir un nombre relatif ;
\item ajouter 2 à ce nombre ;
\item multiplier le résultat par 3 ;
\item soustrais 6 ;
\item ajoute le nombre choisi au départ.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item Teste ce programme de calcul pour $x=3$ ; pour $x=4$ ; pour $x=-5$ ; pour $x=\displaystyle-\frac43$.
\item Il est possible de trouver le résultat sans appliquer ce programme. Comment ? Justifie la réponse à l'aide d'une expression littérale.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Intérêt du développement et de la réduction.